\begin{thebibliography}{9}

\bibitem{ruby} Ruby ホームページ, \url{https://www.ruby-lang.org/ja/}, accessed 2019.1.30.
\bibitem{Oshimi} 「Learning Style Inventoryを用いたプログラミング初学者のための教材レコメンドシステムの提案」押見太雄, (2017) p.1.
\bibitem{Progate} Progate. \url{https://prog-8.com/mypage}, accessed 2019.1.30.
\bibitem{codecademy} codecademy. \url{https://www.codecademy.com/}, accessed 2019.1.30.
\bibitem{GitDevelopment}  Git. \url{https://git-scm.com/book/ja/v2/}, accessed 2019.1.30.
\bibitem{editor_learner} editor\_learner 1.1.2, Souki Wada. \url{https://rubygems.org/gems/editor_learner/}, accessed 2019.1.30.
\bibitem{cui} Weblio, CUI, \url{https://www.weblio.jp/content/CUI}, accessed 2019.1.30.
\bibitem{gui} Weblio, GUI, \url{https://ejje.weblio.jp/content/GUI}, accessed 2019.1.30.
\bibitem{達人プログラマー} Andrew Hunt, David Thomas, 「達人プログラマー」, (オーム社, 2016年).
\bibitem{Vim} Vim. \url{https://www.vim.org}, accessed 2019.1.30.
\bibitem{Emacs} Emacs. \url{https://www.gnu.org/software/emacs/}, accessed 2019.1.30.
\bibitem{RubyGems} RubyGems. \url{https://rubygems.org}, accessed 2019.1.30.
\bibitem{reference} Ruby リファレンス. \url{https://docs.ruby-lang.org/ja/}, accessed 2019.1.30.  
\bibitem{rspec} RSpec. \url{http://rspec.info/about/}, accessed 2019.1.30.
\bibitem{rubocop} RuboCop. \url{http://batsov.com/rubocop/}, accessed 2019.1.30.
\bibitem{thor} Thor. \url{https://rubygems.org/gems/thor/versions/0.19.1}, accessed 2019.1.30.
\bibitem{optparse} Optparse. \url{https://docs.ruby-lang.org/ja/latest/library/optparse.html}, accessed 2019.1.30.
\bibitem{gli} gli. \url{https://rubygems.org/gems/gli/versions/2.14.0}, accessed 2019.1.30.
\bibitem{keybind} Weblio, キーバイド, \url{https://www.weblio.jp/content/キーバインド}, accessed 2019.1.30.
\bibitem{ドットラーニング} ドットラーニング. \url{https://dotinstall.com}, accessed 2019.1.30.
\bibitem{paiza} paizaラーニング. \url{https://paiza.jp}, accessed 2019.1.30.
\bibitem{ruby_learner} ruby\_learner, Takaki Otsu. \url{https://github.com/Takaki0403/ruby_learner}, accessed 2019.1.30.
\end{thebibliography} 
